<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Blog DudsDev</title>
    <link>https://blogdudsdev.pages.dev/</link>
    <description>Recent content on Blog DudsDev</description>
    <generator>Hugo -- 0.126.2</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Jul 2024 11:31:23 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blogdudsdev.pages.dev/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Criando postagens em Markdown com HUGO Sites</title>
      <link>https://blogdudsdev.pages.dev/blog/criando_postagens_markdown/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 11:31:23 -0300</pubDate>
      <guid>https://blogdudsdev.pages.dev/blog/criando_postagens_markdown/</guid>
      <description>Para criar uma arquivo de postagem para seu site abra a pasta do seu site HUGO, copie o caminho dela e abra o CMD como administrador, digite o comando cd e clique com o botão direito para colar o caminho copiado e aperte enter.
Você agora está dentro da pasta do seu projeto HUGO, o comando de criação de novas postagens devem ser digitados sempre na pasta raiz do seu Site.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como instalar e configurar o seu projeto com HUGO Sites</title>
      <link>https://blogdudsdev.pages.dev/blog/como_instalar_configurar_hugo/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 16:48:58 -0300</pubDate>
      <guid>https://blogdudsdev.pages.dev/blog/como_instalar_configurar_hugo/</guid>
      <description>Instalação 1.1 - Existem várias formas de instalar o Hugo em diversos sistemas operacionais, como: Windows, MAC e Linux, neste artigo estarei explicando como instalar no Windows. A forma mais prática é através de um gerenciador de pacotes chamado Winget.
1.2 - Aperte a tecla do Windows para abrir o Menu Iniciar e digita CMD, clique com o botão direito em cima dele e depois clique na opção: &amp;ldquo;Executar como Administrador&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Porque sincronizar os repositórios GIT no GitHub</title>
      <link>https://blogdudsdev.pages.dev/blog/como_sincronizar_repositorios_git/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 16:32:03 -0300</pubDate>
      <guid>https://blogdudsdev.pages.dev/blog/como_sincronizar_repositorios_git/</guid>
      <description>Diferença entre os repositórios O repositório remoto é a pasta com os arquivos do projeto que estão fisicamente em seu computador (local).
Então você vai encontrar na sua frente 2 cenários:
Você tem arquivos que estão somente em seu computador (localmente), ou: Você criou o repositório pelo site do GitHub mas ele está vazio, então você quer por arquivos nele para que possa controlar as versões do seu projeto. Porém existe um problema!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como instalar o GIT no seu computador</title>
      <link>https://blogdudsdev.pages.dev/blog/como_instalar_configurar_git/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 16:25:59 -0300</pubDate>
      <guid>https://blogdudsdev.pages.dev/blog/como_instalar_configurar_git/</guid>
      <description>Instalação 1 - Baixar e instalar o git do site oficial 64bits: https://www.git-scm.com/downloads
2 - Comando para ver se está instalado no computador e versão: Abrir o terminal CMD e digitar:
git --version
Configuração 3 - Configurar usuário e senha do Github no Git:
git config --global user.name &amp;quot;seu-usuario-github&amp;quot;
git config --global user.email seu-email@tipo.com
4 - Inicializar uma pasta com git (cria pasta oculta com comandos de configuração git) . OBS: Deixar essa pasta dentro da pasta do projeto</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
